# Cuestiones éticas

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"No apoye a esta empresa que carece de ética"

"Su empresa no es de confianza. Afirma hacer cumplir la DMCA, pero tiene muchas demandas por no hacerlo."

"Solo censuran a quienes cuestionan su ética."

"Supongo que la verdad es inconveniente y es mejor ocultarla a la vista del público."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>Haz click en mi

## CloudFlare envía spam a las personas
</summary>


Cloudflare envía correos electrónicos no deseados a usuarios que no son de Cloudflare.

- Envíe correos electrónicos solo a los suscriptores que se inscribieron
- Cuando el usuario diga "detener", deje de enviar correo electrónico

Es así de simple. Pero a Cloudflare no le importa.
Cloudflare dijo que usar su servicio puede detener a todos los spammers o atacantes.
¿Cómo podemos detener Cloudflare sin activar Cloudflare?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>Haz click en mi

## Eliminar la reseña del usuario
</summary>


Cloudflare censura las críticas negativas.
Si publica un texto anti-Cloudflare en Twitter, tiene la oportunidad de obtener una respuesta del empleado de Cloudflare con el mensaje "No, no lo es".
Si publica una reseña negativa en cualquier sitio de reseñas, intentarán censurarla.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>Haz click en mi

## Compartir la información privada del usuario
</summary>


Cloudflare tiene un problema de acoso masivo.
Cloudflare comparte información personal de quienes se quejan de los sitios alojados.
A veces le piden que proporcione su verdadera identificación.
Si no quiere ser acosado, asaltado, golpeado o asesinado, es mejor que se mantenga alejado de los sitios web de Cloudflared.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>Haz click en mi

## Solicitud corporativa de contribuciones caritativas
</summary>


CloudFlare solicita contribuciones benéficas.
Es bastante espantoso que una corporación estadounidense solicite caridad junto con organizaciones sin fines de lucro que tienen buenas causas.
Si le gusta bloquear a las personas o perder el tiempo de otras personas, es posible que desee pedir algunas pizzas para los empleados de Cloudflare.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>Haz click en mi

## Terminar sitios
</summary>


¿Qué harás si tu sitio se cae de repente?
Hay informes de que Cloudflare está eliminando la configuración del usuario o deteniendo el servicio sin ninguna advertencia, en silencio.
Le sugerimos que encuentre un mejor proveedor.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>Haz click en mi

## Discriminación del proveedor del navegador
</summary>


CloudFlare brinda un trato preferencial a aquellos que usan Firefox mientras brinda un trato hostil a los usuarios que no utilizan Tor-Browser sobre Tor.
Los usuarios de Tor que se niegan legítimamente a ejecutar JavaScript no libre también reciben un trato hostil.
Esta desigualdad de acceso es un abuso de la neutralidad de la red y un abuso de poder.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Izquierda: navegador Tor, derecha: Chrome. Misma dirección IP.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Izquierda: Javascript del navegador Tor deshabilitado, cookie habilitada
- Derecha: Chrome Javascript habilitado, cookie deshabilitada

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (navegador menor) sin Tor (Clearnet IP)

![](../image/lynx_cloudflare.gif)

- Lynx


| ***Navegador*** | ***Tratamiento de acceso*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Javascript habilitado) | acceso permitido |
| Firefox (Javascript habilitado) | acceso degradado |
| Chromium (Javascript habilitado) | acceso degradado |
| Chromium or Firefox (Javascript desactivado) | acceso denegado |
| Chromium or Firefox (Cookie deshabilitada) | acceso denegado |
| QuteBrowser | acceso denegado |
| lynx | acceso denegado |
| w3m | acceso denegado |
| wget | acceso denegado |


¿Por qué no usar el botón de audio para resolver un desafío fácil?

Sí, hay un botón de audio, pero no siempre funciona con Tor.
Recibirá este mensaje cuando haga clic en él.:

```
Vuelve a intentarlo más tarde
Es posible que su computadora o red esté enviando consultas automáticas.
Para proteger a nuestros usuarios, no podemos procesar su solicitud en este momento.
Para más detalles visite nuestra página de ayuda
```

</details>

---

<details>
<summary>Haz click en mi

## Supresión de votantes
</summary>


Los votantes en los estados de EE. UU. Se registran para votar en última instancia a través del sitio web del secretario de estado en el estado de su residencia.
Las oficinas de la secretaria de estado controladas por los republicanos participan en la supresión de votantes al utilizar el sitio web de la secretaria de estado a través de Cloudflare.
El trato hostil de Cloudflare a los usuarios de Tor, su posición MITM como un punto de vigilancia global centralizado y su papel perjudicial en general hace que los posibles votantes se muestren reacios a registrarse.
Los liberales, en particular, tienden a abrazar la privacidad.
Los formularios de registro de votantes recopilan información confidencial sobre la inclinación política, la dirección física personal, el número de seguro social y la fecha de nacimiento de un votante.
La mayoría de los estados solo ponen a disposición del público un subconjunto de esa información, pero Cloudflare ve toda esa información cuando alguien se registra para votar.

Tenga en cuenta que el registro en papel no elude Cloudflare porque los trabajadores del personal de ingreso de datos del secretario de estado probablemente usarán el sitio web de Cloudflare para ingresar los datos.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org es un sitio web famoso para reunir votos y tomar medidas.
“La gente de todo el mundo está iniciando campañas, movilizando simpatizantes y trabajando con los tomadores de decisiones para impulsar soluciones.”
Desafortunadamente, muchas personas no pueden ver change.org debido al filtro agresivo de Cloudflare.
Se les impide firmar la petición, lo que los excluye de un proceso democrático.
El uso de otra plataforma que no esté en la nube, como OpenPetition, ayuda a solucionar el problema.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- El "Proyecto Athenian" de Cloudflare ofrece protección gratuita a nivel empresarial para los sitios web electorales estatales y locales.
Dijeron que "sus electores pueden acceder a la información electoral y al registro de votantes", pero esto es una mentira porque muchas personas simplemente no pueden navegar por el sitio.

</details>

---

<details>
<summary>Haz click en mi

## Ignorar la preferencia del usuario
</summary>


Si opta por no participar en algo, espera que no reciba ningún correo electrónico al respecto.
Cloudflare ignora las preferencias del usuario y comparte datos con corporaciones de terceros sin el consentimiento del cliente.
Si está utilizando su plan gratuito, a veces le envían un correo electrónico pidiéndole que compre una suscripción mensual.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>Haz click en mi

## Mentir sobre la eliminación de datos del usuario
</summary>


Según el blog de este ex cliente de cloudflare, Cloudflare miente sobre la eliminación de cuentas.
Hoy en día, muchas empresas conservan sus datos después de cerrar o eliminar su cuenta.
La mayoría de las buenas empresas lo mencionan en su política de privacidad.
Cloudflare? No.

```
2019-08-05 CloudFlare me envió la confirmación de que habían eliminado mi cuenta.
2019-10-02 Recibí un correo electrónico de CloudFlare "porque soy un cliente"
```

Cloudflare no conocía la palabra "eliminar".
Si realmente se elimina, ¿por qué este ex cliente recibió un correo electrónico?
También mencionó que la política de privacidad de Cloudflare no lo menciona.

```
Su nueva política de privacidad no menciona la retención de datos durante un año.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

¿Cómo puede confiar en Cloudflare si su política de privacidad es una MENTIRA?

- [Pasó más de un año desde que cancelé mi cuenta de Cloudflare](https://shkspr.mobi/blog/2020/09/dont-trust-cloudflare-with-your-personal-data/)

</details>

---

<details>
<summary>Haz click en mi

## Conserve su información personal
</summary>


Eliminar la cuenta de Cloudflare es un nivel difícil.

```
Envíe un ticket de soporte utilizando la categoría "Cuenta",
y solicitar la eliminación de la cuenta en el cuerpo del mensaje.
No debe tener dominios o tarjetas de crédito adjuntos a su cuenta antes de solicitar la eliminación.
```

Recibirá este correo electrónico de confirmación.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"Hemos comenzado a procesar su solicitud de eliminación", pero "Continuaremos almacenando su información personal".

¿Puedes "confiar" en esto?


- Cómo cancelar su cuenta de Cloudflare

1. Inicie sesión en su panel de Cloudflare.
2. Elimine todas las zonas (dominios) de su panel.
3. Haga clic en el enlace de asistencia.
4. Envíe un nuevo ticket. Diles que quieres cerrar tu cuenta.
5. Espere varios días.
6. El personal de Cloudflare le pedirá su confirmación y la razón por la que decidió dejar Cloudflare.
7. Envía una respuesta de nuevo.
8. Espere varios días.
9. Recibirá un mensaje: Hemos eliminado su cuenta con éxito


</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Otra información

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---


## Continúe en la página siguiente:   [¿Qué puedes hacer para resistir contra CloudFlare?](es.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
